@inproceedings{Sebe-Cohen-Boulakia-Ferret-Neveol:JEP-TALN:2024,
    author = "Sebe, Cl\'emence and Cohen-Boulakia, Sarah and Ferret, Olivier and N\'ev\'eol, Aur\'elie",
    title = "Extraction d'entit\'es nomm\'ees d\'ecrivant des cha{\^\i}nes de traitement bioinformatiques dans des articles scientifiques en anglais",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "422-434",
    note = "",
    abstract = "Les cha{\^\i}nes de traitement d'analyses de donn\'ees biologiques utilis\'ees en bioinformatique sont une solution pour la portabilit\'e et la reproductibilit\'e des analyses. Ces cha{\^\i}nes figurent \`a la fois sous forme descriptive dans des articles scientifiques et/ou sous forme de codes dans des d\'ep\^ots. L'identification de publications scientifiques d\'ecrivant de nouvelles cha{\^\i}nes de traitement et l'extraction de leurs informations sont des enjeux importants pour la communaut\'e bioinformatique. Nous proposons ici d'\'etendre le corpus BioToFlow ayant trait aux articles d\'ecrivant des cha{\^\i}nes de traitement bioinformatiques et de l'utiliser pour entra{\^\i}ner et \'evaluer des mod\`eles de reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees bioinformatiques. Ce travail est accompagn\'e d'une discussion critique portant \`a la fois sur le processus d'annotation du corpus et sur les r\'esultats de l'extraction d'entit\'es.",
    keywords = "Cha{\^\i}nes de traitement bioinformatiques,Annotation,Reconnaissance d'entit\'es nomm\'ees",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1306.pdf"
}
